---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Îi obligă Islamul pe oameni să devină musulmani?
date: 2024-03-27
description: Nimeni nu poate fi obligat să accepte Islamul. Pentru a accepta Islamul,
  o persoană trebuie să creadă și să asculte de Dumnezeu în mod sincer și voluntar.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 554943
---

Dumnezeu (Allah) spune în Coran:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Deși este o datorie a musulmanilor să transmită și să împărtășească frumosul mesaj al Islamului altora, nimeni nu poate fi obligat să accepte Islamul. Pentru a accepta Islamul, o persoană trebuie să creadă și să asculte de Dumnezeu în mod sincer și voluntar, așa că, prin definiție, nimeni nu poate să fie forțat să accepte Islamul.

Luați în considerare următoarele:

- Indonezia are cea mai mare populație musulmană, cu toate că nu s-au purtat bătălii pentru a aduce Islamul acolo.
- Există aproximativ 14 milioane de creștini copți arabi care trăiesc în inima Peninsulei Arabe de multe generații.
- Islamul este una dintre religiile cu cea mai rapidă creștere în lumea Occidentală de astăzi.
- Deși lupta împotriva opresiunii și promovarea dreptății sunt motive valabile pentru a duce jihad-ul, forțarea oamenilor să accepte Islamul nu este una dintre ele.
- Musulmanii au condus Spania timp de aproximativ 800 de ani, dar nu au constrâns oamenii să se convertească.
